\documentclass{jarticle}
\pagestyle{empty}
\usepackage{graphicx}
% \usepackage{dvipdfmx}[graphicx]
\usepackage{booktabs}
\setlength{\topmargin}{-10.4mm}
\setlength{\headheight}{0mm}
\setlength{\headsep}{0mm}
\setlength{\textheight}{262mm}
\setlength{\textwidth}{180mm}
%\setlength{\topskip}{7mm}
\setlength{\evensidemargin}{-10.4mm}
\setlength{\oddsidemargin}{-10.4mm}
\setlength{\columnsep}{8mm}
% \setlength{\footskip}{12mm}
\setlength{\floatsep}{0mm}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{color}
\usepackage{setspace}

% 行間調整
\setstretch{1.0}

%sectionのフォントサイズ修正
\makeatletter
\def\section{\@startsection {section}{1}{\z@}{2.5ex plus -1ex minus -.2ex}{1.3 ex plus .1ex}{\large\bf}}
\makeatother

%subsectionのフォントサイズ修正
\makeatletter
\def\subsection{\@startsection {subsection}{1}{\z@}{1.5ex plus -1ex minus -.4ex}{0.3 ex plus .1ex}{\bf}}
\makeatother

\begin{document}
\twocolumn[

\begin{center}
%タイトル
{\LARGE \textbf{戸山香澄の同性愛パートナーの総合的視点による検討}}\\
%サブタイトル
%{\Large \textbf{必要に応じてサブタイトル}}
\end{center}

\begin{center}
% 著者
\begin{tabular}{cccc}
% 1名の場合
\multicolumn{4}{c}{迫間 聖也　（日本百合学会 BanG Dream!支部）}\\
\end{tabular}
\hspace{2zw}
\end{center}
]

\section{はじめに}
近年, BanG Dream!(以下, バンドリ)は, 爆発的にユーザ数が増加している. バンドリとは, アニメ, ゲーム, コミック, 声優によるリアルライブなど様々なメディアミックスを展開する次世代ガールズバンドプロジェクトである\cite{bangdream}.

現在バンドリでは, バンド以外でも, 登場人物間での恋愛疑惑も注目されており, 世界中で同性愛パートナーの検討が進められている. しかし, 検討理由の大半は, ユーザの好みであり, 現実的な根拠がされていないことが問題となっている.

そこで本研究では, バンドリの登場人物の一人であり, 登場回数が一番多いことからパートナーの検討資料が多く, 特定が容易とされる, 戸山香澄氏（以下, 香澄）に視点をおいて, 総合的な視点からパートナーの検討を行う.

\section{戸山香澄の基本情報}
香澄は, バンドリの主人公で, 戸山家の長女である. 戸山家は, 母親の香織と次女の明日香, 登場しないが存在しているとされる父親\footnote[1]{アニメ1期で, 父親の食事の作り置きが確認されている. }の4人家族である. 香澄の写真を図\ref{kasumi}に示す.

\begin{figure}[htb]
  \centering
    \fbox{
      \includegraphics[width=75mm]{./image/kasumi.eps}
    }
  \caption{アニメ1期に登場する戸山香澄\cite{anime1st}}
  \label{kasumi}
\end{figure}

現在香澄は, 花咲川女子学園に通っており\footnote[2]{アニメ1期では1年生であったが, 現在は2年A組である. }, 同学園に通っている, 市ヶ谷有咲氏, 牛込りみ氏, 花園たえ氏, 山吹沙綾氏とバンドグループを組んでおり, 「Poppin'Party（ポッピンパーティー）」として活動している. Poppin'Partyの集合写真を図\ref{popipa}に示す.

\begin{figure}[htb]
  \centering
    \fbox{
      \includegraphics[width=75mm]{./image/popipa.eps}
    }
  \caption{Poppin'Party集合写真\cite{anime1st}}
  \label{popipa}
\end{figure}

香澄は「Poppin'Party」のリーダーであり, ギターボーカルと一部の作詞を担当する. Poppin'Partyは香澄が結成したガールズバンドであり, メンバーは全員, 香澄からの勧誘によって参加した. 各メンバーも, 香澄に対して魅力を抱いており, Poppin'Partyは互いを高め合う環境があり, 日々成長をしている.

香澄は前向きで積極的な性格であり, バンドリに登場する他4バンドとの接点も深いが, 一番接点がありPoppin'Party内に, パートナーが存在すると著者は考える.

\section{総合的視点によるパートナーの検討}
香澄のパートナーの検討を, 相手家庭との関係の深さと, 香澄の相手へ話し方と行動によって検討する.

\subsection{相手家庭との関係の深さによる検討}
数知れない香澄のPoppin'Partyメンバーの家庭訪問のうち, 特に相手の家庭関係の親睦に影響を及ぼした経歴を表\ref{gohouse}に示す\footnote[3]{話数は1期である. 2期では親睦に影響を及ぼす家庭訪問はない. }.

\begin{table}[htb]
  \caption{影響が大きい相手家庭の訪問経歴\cite{anime1st}}
  \label{gohouse}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|l|} \hline
    話数 & 相手先 & 内容 \\ \hline \hline
    2 & 市ヶ谷有咲 & 勧誘による連続訪問 \\ \hline
    6 & 山吹沙綾 & 作詞制作による宿泊 \\ \hline
    12 & 花園たえ & オーディション前日の宿泊 \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

まず, 表\ref{gohouse}から絞り込みを行う. 市ヶ谷家は, 一番最初に訪問した人物が香澄であり, 市ヶ谷有咲の祖母である万実氏から食事をいただく程の親睦を深めていたが, 後に花園たえも食事をいただくことになり, 香澄に限る親睦関係でなくなったため, 除外できると考えられる.

花園家の宿泊は4人全員であり, 香澄に限った訪問ではない. また, 牛込りみと花園たえの母である野々絵氏が以前からの知り合いであることが作中より判明した. 従って花園たえは, 香澄よりも牛込りみの関係の方が深いと考えられ, 除外対象になると考えられる.

前項と異なり, 山吹家の宿泊は香澄1人であった. コミック版の同場面では, 夕食があり合わせであったことから, 香澄と山吹家は慣れ親しんだ関係であることが分かる\cite{comic}\footnote[4]{山吹沙綾の母千紘氏の発言により判明した. }. また, 妹の紗南氏, 弟の純氏を相手の過程にもかかわらず, 自ら入浴に誘う場面\footnote[5]{入浴時応じたのは紗南氏のみで, 純氏は照れて拒否をした. }からも, 山吹家との親睦がかなり深いことが推測できる.

\subsection{香澄の相手への話し方と行動による検討}
スマートフォンゲーム「バンドリ！ ガールズバンドパーティ！」（以下, ガルパ）によると, 香澄はPoppin'Partyの各メンバーに以下の言葉を発している\cite{garupa}.

\begin{itemize}
  \item 市ヶ谷有咲：有咲ぁ〜, 大好き！
  \item 牛込りみ：ほら, あーん！\footnote[5]{香澄が牛込氏から食べ物を要求している. }
  \item 花園たえ：おたえ大好き！
  \item 山吹沙綾：ありがとう, さーや！だーい好きっ♪
\end{itemize}

以上より, 香澄は各メンバーをその気にさせる言葉及び行動が数多く, 本項目のみでは検討が困難である. しかし, ガルパ側が香澄が発した言葉に強調記号を付けており, 各メンバーによって多少の話し方の変化があることがわかった. ここから, 検討を行った結果を表\ref{kasumi_aku}に示す.

\begin{table}[htb]
  \caption{香澄の発言と行動の順位付け}
  \label{kasumi_aku}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|l|} \hline
    順位 & 相手 & 理由 \\ \hline \hline
    1 & 牛込りみ & 行動にはかなわない \\ \hline
    2 & 山吹沙綾 & 発言のみでは1位である \\ \hline
    3 & 市ヶ谷有咲 & 名指し後の発言が単調である \\ \hline
    4 & 花園たえ & 発言が全体的に単調である \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

以上より, 香澄の行動からは牛込りみが, 発言からは山吹沙綾がパートナーとして考えられる.

\section{市ヶ谷有咲との契約による制限}
ここまで香澄の同性愛パートナーの検討を行ってきたが, 香澄はアニメ1期の2話で市ヶ谷有咲と契約を結んでおり, 契約には以下の項目が定められている\footnote[6]{市ヶ谷家の蔵で練習を許可する条件として提示したものである. }\cite{anime1st}.

\begin{enumerate}
  \item 毎日, 昼食を共にしなくてはならない.
  \item 前項中は, 原則離れてはならない.
  \item 原則夕方は市ヶ谷家で練習をしなければらない.
\end{enumerate}

この契約は市ヶ谷有咲本人が申し出た契約であり, 契約の内容から, 市ヶ谷有咲は香澄に同姓愛を申し込んでいることが推測できる. しかし, この契約時にを香澄は市ヶ谷有咲にハグしているのみであり, 口頭による返事をしていない. 契約締結時の様子を図\ref{keiyaku}に示す.

\begin{figure}[htb]
  \centering
    \fbox{
      \includegraphics[width=75mm]{./image/keiyaku.eps}
    }
  \caption{契約締結時の様子\cite{anime1st}}
  \label{keiyaku}
\end{figure}

\section{まとめ}
香澄には数多くのパートナーが考えられることができるが, 今回は総合的視点として, 「相手家庭との関係の深さによる検討」と「香澄の相手への話し方と行動による検討」に注目してパートナーの検討を行った. 結果, 相手家庭との関係の深さからは山吹沙綾が, 相手への話し方と行動からは牛込りみが有力候補であったことが分かった.

\section{今後の課題}
香澄は市ヶ谷有咲と契約を結んでいるが, 契約書は存在しておらず, 契約のラインが曖昧な状態である. もし香澄が市ヶ谷有咲以外のメンバーをパートナーとして迎え入れた際, 双方での契約内容の価値観などからトラブルが発生する可能性があるため, 早急に契約を紙面化し, 契約内容をしっかり定義する必要がある.

また, 今回はPoppin'Partyメンバーに限定した検討であったが, アニメ2期やガルパでは他バンドとの関係も深いため, 視野を広げた検討が必要である.

{\fontsize{10pt}{2.9pt}\selectfont
  \begin{thebibliography}{99}
    \bibitem{bangdream}
    BanG Dream!, ``BanG Dream!（バンドリ！）公式サイト'', https:{\slash}{\slash}bang-dream.com（2019年7月8日閲覧）

    \bibitem{anime1st}
    BanG Dream!, ``TVアニメ「BanG Dream!（バンドリ！）」公式サイト'', https:{\slash}{\slash}anime.bang-dream.com{\slash}1st{\slash}（2019年7月8日閲覧）

    \bibitem{comic}
    BanG Dream!, ``コミック版「BanG Dream! バンドリ」 | BanG Dream!（バンドリ！）公式サイト'', https:{\slash}{\slash}anime.bang-dream.com{\slash}comic-bangdream{\slash}（2019年7月9日閲覧）

    \bibitem{garupa}
    ブシモ, ``バンドリ！ ガールズバンドパーティ！'', https:{\slash}{\slash}bang-dream.bushimo.jp{\slash}（2019年7月10日閲覧）
  \end{thebibliography}
  }
\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: japanese-latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
